%@metapost:devoirrevision6e.mp
%@Auteur: Thierry Gauvin\par
\begin{center}
  \includegraphics[width=6cm]{devoirrevision6e-1}
\end{center}
\begin{myenumerate}
  \item Trace sur la figure ci-dessus la droite $(AB)$.
  \item Trace le segment $[BC]$.
  \item Trace la demi-droite $[AC)$.
  \item Trace, en rouge, la droite $(d_1)$ perpendiculaire à $(AB)$ et passant par $C$. Elle coupe $(AB)$ en $M$.
  \item Trace, en vert, la droite $(d_2)$ parallèle à $(MC)$ et passant par $B$. Elle coupe $(AC)$ en $N$.
  \item Que peux-tu dire des droites $(d_2)$ et $(AB)$? Justifier.
\end{myenumerate}